<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<web>
    <portfolio> 
        <articulo>
            <cover>images/SLIMMYEND.jpg</cover>
            <title>WE LIT (2019)</title>
            <description>
            Sin duda este fue el track que marcó un antes y un después en la carrera musical de este artista vocal. SLIMM1, antes conocido como DON RAMONDA o el RAMONDA volvió a la escena urbana logroñesa con este palo allá en 2019. Este track cargado de lírica es un reflejo de la experiencia que adquirió el artista en sus viajes por Europa y España. Se hacen muchas referencias a la droga, la fiesta, las ambiciones y las compañías. La influencia del trap americano y la lengua inglesa son evidentes. Una manera de romper definitivamente con el estilo noventero que había caracterizado a SLIMM1. El track se lanzó como single en Spotify y no se hizo ningún video, pero el track está en Youtube y tuvo una gran acogida por la comunidad urbana de Logroño y Madrid.
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=pjEFv9j1dhI</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:6wFv4uOW5vGO5Zjg5k9FV9</frame>
        </articulo>

        <articulo>
            <cover>images/tattoos.jpg</cover>
            <title>Tattoos (2020)</title>
            <description>
            Tattoos fue el track detonante de lo que se avecinaba. Un salto audiovisual en la carrera el artista. Aunque la canción llevaba grabada y mezclada desde 2019, no fue hasta 2020 que se lanzó en todas las plataformas. La razón: una película. Así es... el artista quería hacer el mejor video que había hecho nunca en su carrera, y aunque no contaba con muchos medios si tenía un contacto de oro. Con la ayuda de Carlos Sáez, Josete y la Sala Negra de Logroño, el artista logró compilar un video que, si bien está lejos de ser profesional, fue uno de los más extravagantes nunca hechos en el género urbano de la ciudad de Logroño. La canción se hizo conocida en redes sociales como instagram y tik-tok por su relacion con los tatuajes. Tenéis el link del videoclip a Youtube más abajo.
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=p0-w97CpQCA</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:0u0AAMClrOPHRhsr1GR7gH</frame>
        </articulo>
    
        <articulo>
            <cover>images/babykilla.jpg</cover>
            <title>BabyKilla (2020)</title>
            <description>
            Este single es un cambio radical en el estilo habitual del artista logroñés. Enfocado hacia un ritmo más comercial y salsero, BabyKilla fue un bombazo en la escena local. La colaboración de Flaquito Apache, G-Track y Tee-K con SLIMM1 fue la sensación de las redes sociales locales por un par de meses. El artista rompe con su estilo vocal habitual y experimenta con voces agudas que marcan la diferencia. Si bien el artista ya había usado este tipo de voces como recuros para coros, dobles voces o ad-libs, en este track lo utiliza como voz principal haciendo que para muchos sea irreconocible. Este lanzamiento se hizo sin videoclip pero está en todas las plataformas y con buenos números. Aunque vieja, sigue siendo una de las canciones más populares del SLIMM1.
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=tUvIPIaqwYE</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:6MCz9gmRMyu17RUl8hN0Wm</frame>
        </articulo>
        
        <articulo>
            <cover>images/unnamed (1).jpg</cover>
            <title>Hola (2020)</title>
            <description>
            Para seguir con la línea de BabyKilla, 'Hola' fue lanzado después por su similitud en el ritmo bailongo y comercial. Aunque esta canción fue escrita allá en 2019, el artista decidió lanzarla por el cariño que tenía hacia esta letra. Transmite una vibra diferente en cuanto a lo lirical, ya que el mensaje difiere mucho de los tópicos del rap y el trap. Una de las razones por las que se tardó tabnto en lanzar este track fue el factor estudio. El artista no disponía de los recursos necesarios para la grabación de vocales cuando la escribió, pero en 2020 tuvo contacto con Victor Estrés y tuvo la oportunidad de grabar esta canción en un estudio profesional de música. No se grabó videoclip, pero BazzBoyz realizaron un videolyric que se lanzó en Youtube dos días después de su presentación en Spotify. Dejo el link a la muestra audiovisual más abajo.
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=Y6FQKHuo39E</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:3S2nQmtit4xzdH65HpRbJs</frame>
        </articulo>

        <articulo>
            <cover>images/SUPERslimi plastico.jpg</cover>
            <title>SUPERSLIMMI THE MIXTAPE (2020)</title>
            <description>
            SUPPERSLIMMI fue el "primer" trabajo largo en solitario de SLIMM1 tras su regreso a la música. Después de dos años de parón, SUPERSLIMMI es el resultado de grabaciones sobre vivencias en los viajes al extranjero, con una clara influencia del trap americano y la vida callejera. El trabajo cuenta con la colaboración de varios artistas de la ciudad de Logroño. Representa la exaltación de un alter ego extravagante y alocado que encaja a la perfección con el estilo de vida del artista en 2020. Para el lanzamiento se grabó el videoclip de 'Wave', el primer track de la tape, en Gijón con la colaboración de Yoshi Browm y Carlos Sáez. Puedes ver el video en Youtube pinchando en el enlace de aqui abajo. No olvides suscribirte al canal de youtube y dejar un comentario!
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=HWlKTuzJVfs</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:6XZKBmqUbCoO8Z2uqfxjQS</frame>
        </articulo>

        <articulo>
            <cover>images/SLimmi (3).png</cover>
            <title>SLIMM1 x 1MCFLY (2021)</title>
            <description>
            Del junte entre el productor valenciano de origen dominicano '1McFly' y el rapero logroñés 'SLIMM1' surge esta delicia auditiva: SLIMM1 x 1MCFLY es el fruto de medio año de trabajo a distancia entre estos dos artistas. El estilo agresivo de los baterías del dominicano encajan a la perfección con el flow tétrico del artista vocal. Aún sin colaborar directamente en un estudio de grabación, los dos artistas supieron compenetrarse a la perfección para la elaboración de estos cinco tracks. Para esta mixtape se grabó el videoclip de la canción 'BLESSED', que tuvo una gran acogida entre el público underground de la escena logroñesa, aunque nunca llegó a tener un alcance nacional. Adjuntamos el link a Youtube más abajo.
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=_qr7sac00RE</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:03VeYoqDZwGFom1YskpoLw</frame>
        </articulo>

        <articulo>
            <cover>images/definitivo.jpg</cover>
            <title>top ten (2022)</title>
            <description>
            'top ten' es un lanzamiento furtivo y breve que consta de dos tracks. Con una duración de tan solo 6 minutos, el trabajo transmite un mensaje muy diferente al estilo que estamos acostumbrados a escuchar de SLIMM1. Este trabajo deja ver una ligera transición hacia un estilo más tranquilo y pausado, alejado del estilo callejero y grotesco que se apreciaba en anteriores trabajos. Con la colaboración de 1McFly en el track que da nombre a la tape y del productor logroñés Omrame en 'moonlight'. Para este lanzamiento no se realizaron videoclips, no obstante tuvo una gran acogida en instagram y spotify por los fieles al artista logroñés. Se trata de un estilo mucho mas personal que, a mi juicio merece la pena escuchar. 
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=jqeJnxYvl6U</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:772bTQ2oh4J9fuFdwYUfvl</frame>
        </articulo>

        <articulo>
            <cover>images/RICO HQUALITY (1).jpg</cover>
            <title>RICO (2022)</title>
            <description>
            'Rico' es el último lanzamiento que hemos visto de SLIMM1. lanzado a mediados de 2022, con una instrumental tranquila, un flow pausado y una melodía pegadiza. Se grabó un video a modo de one-shot en una casa del centro de Logroño. La canción consolida un estilo que ya se dejaba ver en el trabajo de 2021 con MCfly, con el uso de autotune y referencias al mundo de la cultura hip-hop pero de una manera personal. El lanzamiento está en todas las plataformas digitales, pero donde más impacto tuvo es en Youtube. Dejo el link al videoclip aquí abajo.
            </description>  
            <videoLink>https://www.youtube.com/watch?v=NRJlQ-R8K9A</videoLink>
            <frame>https://open.spotify.com/embed?uri=spotify:album:2ouZsBGLeH6sW80ZErEfHf</frame>
        </articulo>
    </portfolio>    
</web>